律政司正就多宗反修例案件向上訴庭提出刑期覆核

CAAR4/2020 2020年11月19日 10:00am 覆核申請 -- 侍應認萬聖節晚非法集結 被判社服令120小時

案情: "去年10月31日萬聖節當晚，有數百人在中環擺花街非法集結，警方驅散示威者時拘捕多人，其中有一名男侍應原被控管有攻擊性武器及非法集結2罪，他於東區法院承認非法集結罪，管有攻擊性武器罪則獲控方撤控。裁判官判他接受120小時社會服務令。

裁判官判刑時表示，根據上訴庭指引，本案是不涉暴力的非法集結罪，案情相對輕微，無涉及任何人命傷亡或財產損失，加上被告背景良好，認罪顯示悔意，因此決定遵照社會服務令報告建議，判被告接受120小時社會服務令。裁判官強調社會服務令並非輕判，也具有一定阻嚇性。"

CAAR5/2020 2020年11月23日 10:00am 覆核申請 -- 董事助理6.12工作後路過金鐘 認搬鐵馬阻路囚2周

案情: "貿易公司董事助理涉於去年6月12日的金鐘警民衝突中，因搬動鐵馬，被控非法集結。他於東區裁判法院認罪，求情指當日在附近辦完公事，因受現場氣氛影響而參與，並無預謀犯案。裁判官信納被告沒有計劃行事，考慮到他非牽頭集結，事件中雖有人使用暴力，但武力程度不高，亦無人受傷，最終判囚2星期。"

律政司早前向原審裁判官申請刑期覆核，指判刑未有充分考慮其他在場者的暴力行為，「按控方經驗」至少應判2個月。裁判官則指，當時經已考慮其他人所為，若他單單考慮搬鐵馬的舉動，便不會判處監禁，遂維持原判，並判被告取得是次覆核的訟費。"

CAAR6/2020 2020年11月25日 10:00am 覆核申請 -- 建築工認7.1非法集結獲撤襲警罪 判囚6周

案情: "示威者於去年七一回歸紀念日升旗禮前，在金鐘政府總部外集結示威，抗議政府強推修例，與警方對峙衝突。當天一名站在示威者前線的建築工人因逃走時跌倒被捕，被控非法集結及襲警。建築工人在東區裁判法承認非法集結罪，並獲控方撤回襲警罪。裁判官判刑時指，根據上訴庭及終審法院的指引，有暴力成份的非法集結案必須判處具阻嚇性及懲罰性的刑罰。法庭並非針對任何人或何顏色，而是要履行責任，根據法律處事。考慮到被告角色輕微，終判處被告監禁六星期。裁判官又指，被告年幼的兒子到庭見證父親入獄，相信對他而言是很大衝擊，寄語被告「事件完結後，好好咁彌補返離開咗呢一段時間」。"

CAAR7/2020 2020年10月13日 02:30pm 覆核申請 -- 中四女生藏汽油彈原料判感化 律政司指具意圖促判拘留

案情: "中四女生去年國慶前夕被搜出有汽油彈原料，終被判感化1年。律政司認為判刑過輕，提出刑期覆核，上訴庭9月23日開庭審理案件。律政司代指女生曾承認想製作汽油彈，並打算在河邊測試汽油彈威力，認為應改判更生中心。惟法官質疑即使她製作成功，也只是涉管有汽油彈，是否可「跳步」推論她意圖投擲，最後決定先為女生索取社會服務令報告，把案押後至10月13日處理。"

CAAR8/2020 2020年10月23日 10:00am 覆核申請 --【大三罷】18歲男生踢警長腳判感化 律政司申覆核押10月杪審理

案情: "去年11.11大三罷，18歲應屆DSE生在將軍澳踢中一名正追截示威者的警長，當場被捕。他早前認襲警罪，求情透露近年經歷母親患腦瘤、父親病逝等巨變，惟他不但無自怨自艾，更肩負照顧病母和患有自閉症胞弟的重擔，一邊打工幫補家計，一邊自修重考。裁判官昨考慮有關背景後，判男生接受感化一年，並勸勉他不要再犯事，「唔好再令媽媽擔心」。

辯方昨引述感化報告指，被告近年雖經歷家庭巨變，但仍很努力在學業和照顧家人間取得平衡；並透露被告一直不欲麻煩他人，希望「依賴自己」，故在處理問題上不夠成熟，現已深切反省，對將來亦有明確目標。

裁判官考慮到報告內容正面，加上被告只有18歲，及時認罪並有悔意，且涉案警長沒受傷，接納感化官建議判處感化令。散庭後，多名到庭聲援市民上前拍被告膊頭，叫他「加油」，並以傘陣保護他離開法庭。"

有待排期: 去年11月患有亞氏保加症的男生向柴灣已婚警察宿舍掟汽油彈，遭目擊事件的途人制服。男生早前在少年法庭承認罔顧生命受危害而縱火罪。裁判官指，被告犯案是受亞氏保加症影響，加上年輕和有悔意，與一般情況有別，判刑不能只着重懲罰和阻嚇性，決定以感化令作判，但考慮控罪的嚴重性，判以最長的三年感化期，並需同時守宵禁令。

高可晴

話doj好專業的d100呢

承認罔顧生命受危害而縱火罪

呢條重到仆街 隨時要坐幾年

好彩有張白卡頂一頂

又唔比拎去審? 食屎狗死全家

高可晴如果當初罪成高院量刑指引至少14年做量刑起點

Department of joke

沙律司

律畜

Rule by human

真係坦克車咁，幾核突幾難睇幾仆街都做，仲陸續有黎。

藍屍好似一次覆核都無

【德國戰線聯署】絲打拍埋片教你點簽！

德國政府官方聯署：夠數德國就必須喺國會討論制裁中國

香港人真係咁撚懶？ 德國聯署講到明夠數開會都唔做？